中介吹捧豪華露營團 內地客霸佔西貢 市民促設港人優先預約制

2019年02月09日

中介吹捧豪華露營團
內地客霸佔西貢
市民促設港人優先預約制

近40個款式相同的帳篷駐紮在西貢營地中央。朱家駿攝

【本報訊】近年越來越多訪港內地客厭倦在市區購物，開始走入住宅區、大學及郊野公園「深度遊」，成為不少旅遊中介的商機。農曆新年再有大批內地客組團殺入西貢露營，更選擇在馬路旁紮營。市民批評，中介利用香港資源無本生利，對港人不公平，建議灣仔營地實行港人優先預約制。

記者：羅智堅

《蘋果》早前接獲報料，指有人於農曆新年期間，在西貢郊野公園灣仔南營地設置多個帳篷接待大批內地旅客入住。記者昨到該營地視察，發現內有近40個款式相同的帳篷駐紮在營地中央，營外均貼有數字編號供團友識別，其中一個帳篷外亦貼有「湖北流浪」字樣貼紙。部份帳篷旁邊安放着大型行李箱。絕大多數帳篷昨日已人去篷空，只有一名懷疑是接待該批內地客的人士留守。他自稱姓葉，來自深圳，承認自己是來「幫忙」，但否認是導遊或領隊。

西貢營地有不少內地客拖篋郊遊。

廣告稱搭「大飛」食燒味飯

據悉，該批內地旅客有近80人，他們在年初三下午分批乘快艇到埗，團友昨早吃早餐後，再乘快艇出市區旅遊。市民姜先生周三上午11時到達灣仔南營地時已看到這批帳篷，他相信是有人提早準備。他批評旅行團利用香港資源圖利，「香港人𠵱家連一個空地都俾人霸埋，仲有啲咩地方呢？」他認為應參考大嶼山貝澳營地做法，假日將灣仔南及灣仔西的營地列為預約制，優先讓港人預約及實施人流管制。

翻查內地網站，發現許多旅遊中介以西貢露營體驗作招徠，例如一個名為「南充1783戶外俱樂部」的旅遊中介開辦六天新春團，索價3,280人民幣。該廣告指團友先搭「大飛」（快艇）到達灣仔營地，之後在西貢海下灣海岸公園進行水上活動，當晚有「香港特色燒味飯盒」作晚餐，其後會參觀西貢咸田灣和西灣，又去淺水灣及長洲，務求令團友有置身五星級營地和私人島嶼的體驗。

一名姓何的市民早前在面書群組「香港行山遠足之友（吹水山谷）」發文指，他年初三在西貢北潭凹夜行期間，驚遇一班內地客在北潭凹營地公廁旁的馬路紮營，並霸佔公廁令其他市民無法使用。他表示，曾勸喻旅客不要在路中心紮營，但對方只表示「你可以走旁邊的小路」，無意離去。

漁護署指，灣仔南營地逾50個營位數目按遊人先到先得。按規例禁止在未經許可下，於郊野公園內出售或出租任何商品或物品，最高罰款2,000元及監禁三個月。過去三年該署巡邏時均未發現上址有霸佔營地作租圖利情況，如發現違規會採取跟進行動。

上一則
上一則
巴士總站偷電線 男子觸電亡

下一則
下一則
開工利是 東亞$3,888 國泰$20

泳池，沙灘，圖書館，營地相繼淪陷

到時一樣有炒場師

應該話返比班大陸佬知個中介呃佢錢

場地策劃師
公共空間使用師
活動籌備師

痴撚線點解會有種生物可以破壞哂人地所有野 屌連呢啲都霸我真係想像唔到香港第時會退化成點

完全無用 個港字定義就係有身份證

大把大陸人渣香港身份證

大劣人文革餘孽，乜都要搶

獨派掃完街未

愚公移山(西貢半島高山)不遠矣！

漁護署不嬲hea

內地客厭倦在市區購物

唔好落香港玩咯屌

btw
旅遊中介DKLM

召喚衡仔

得個講字有咩用 拆曬佢哋啲營先有用

認真：有無chin可以講下佢地走哂未?